 README 

 -> Resumo :

	* Scraper para retirada automatica de dados de CNPJs a partir dos dados publicos da Receita Federal.

 -> Fonte dos dados : 

	* https://www.gov.br/receitafederal/pt-br/assuntos/orientacao-tributaria/cadastros/consultas/dados-publicos-cnpj

 -> Downloads e instalações necessarias :  

	* Bibliotecas a serem importadas : 

		-> urllib.request
		-> io
		-> zipfile
		-> pathlib
		-> os
		-> pandas
		-> csv
		-> pymongo
		-> json

	* Realizar a instalacao de todas as bilbiotecas python :

		-> VSCode(Terminal):
			. py -m pip install nome_bilbioteca

		->Jupyter Notebook:
			. conda install nome_bilbioteca

	* Realizar o download e instalacao do MongoDB com o Compass para vizualizacao dos dados.
	* https://www.mongodb.com/try/download/community
	
 -> Windows Task Scheduler:  
 			
		* Abrir o WTS no windows, criar uma nova task e clicar em Actions e criar uma nova acao.
		* Em Program/Script voce deve colocar o caminho para da sua maquina para o python.
 
		* Para achar o caminho : 
			-> Abrir o cmd do windows e digitar o seguinte comando : 
				-c "import sys; print(sys.executable)"
			-> copiar o resultado e colar no WTS em Program/Script
		
		* Em Add arguments coloque o nome do arquivo python .
		* Em Start in coloque o caminho da sua maquina para esse arquivo.
		* Agora deve-se criar um novo Trigger que sera o agendamento/cronograma da acao desejada.
		* Clicar no seu Scheduler com o botao direito e clicar em Run.








